Apa fungsi utama camshaft pada mesin?
A. Mengatur aliran bahan bakar
B. Mengatur buka tutup katup
C. Menyalakan busi
D. Mendinginkan mesin
Jawaban: B

Camshaft terletak pada bagian mana?
A. Kepala silinder
B. Blok mesin
C. Kopling
D. Sistem bahan bakar
Jawaban: A

Camshaft menggerakkan bagian mana pada mesin?
A. Piston
B. Katup
C. Busi
D. Radiator
Jawaban: B

Sistem camshaft double overhead camshaft disebut?
A. SOHC
B. DOHC
C. FWD
D. RWD
Jawaban: B

Camshaft pada mesin 4 tak berfungsi pada satu putaran penuh crankshaft sebanyak?
A. 1 kali
B. 2 kali
C. 4 kali
D. 3 kali
Jawaban: A

Camshaft bisa digerakkan oleh?
A. Timing belt
B. Rantai timing
C. Gear roda gigi
D. Semua benar
Jawaban: D

Jumlah camshaft pada mesin DOHC adalah?
A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
Jawaban: B

Camshaft berperan penting pada?
A. Sistem pendingin
B. Pengaturan katup masuk dan keluar
C. Sistem bahan bakar
D. Sistem pengapian
Jawaban: B

Apa yang terjadi jika camshaft rusak?
A. Mesin tidak bisa menghidupkan api
B. Katup tidak bekerja dengan baik
C. Oli mesin bocor
D. Radiator rusak
Jawaban: B

Profil camshaft menentukan?
A. Waktu buka tutup katup
B. Tekanan oli mesin
C. Waktu pengapian
D. Kapasitas bahan bakar
Jawaban: A

Camshaft pada mesin bensin biasanya terbuat dari bahan?
A. Baja karbon tinggi
B. Aluminium
C. Plastik
D. Karet
Jawaban: A

Mekanisme penggerak camshaft yang paling umum digunakan adalah?
A. Rantai
B. Sabuk baja
C. Sabuk karet (timing belt)
D. Roda gigi
Jawaban: C

Apa fungsi pelatuk (lobe) pada camshaft?
A. Membuka katup
B. Menutup katup
C. Memutar crankshaft
D. Menyalakan busi
Jawaban: A

Pada mesin DOHC, camshaft biasanya mengatur jumlah katup per silinder sebanyak?
A. 2 katup
B. 3 katup
C. 4 katup
D. 5 katup
Jawaban: C

Bagian camshaft yang bersentuhan langsung dengan katup adalah?
A. Poros utama
B. Pelatuk (lobe)
C. Gear penggerak
D. Bearing
Jawaban: B

Kerusakan pada camshaft dapat menyebabkan?
A. Mesin kehilangan tenaga
B. Suara mesin menjadi kasar
C. Konsumsi bahan bakar meningkat
D. Semua benar
Jawaban: D

Pada mesin 4-tak, camshaft berputar sebanding dengan?
A. Kecepatan piston
B. Kecepatan roda gigi
C. Setengah kecepatan crankshaft
D. Sama dengan kecepatan crankshaft
Jawaban: C

Apa yang mengatur posisi camshaft terhadap crankshaft?
A. Tensioner
B. Rantai timing
C. Timing gear
D. Semua benar
Jawaban: D

Camshaft berfungsi membuka katup selama?
A. Setiap putaran crankshaft
B. Waktu yang telah ditentukan oleh profil lobe
C. Saat busi menyala
D. Saat oli dialirkan
Jawaban: B

Mesin berteknologi camshaft ganda digunakan untuk?
A. Meningkatkan efisiensi pembakaran
B. Mempercepat pendinginan mesin
C. Mengurangi konsumsi oli
D. Memperbesar kapasitas tangki bahan bakar
Jawaban: A